
#### é¢„ä¹ 
- 0çš„é˜¶ä¹˜ç­‰äº1

#### æ¦‚å¿µ

- çº§æ•°æ˜¯ä¸€ä¸ªå’Œå¼ï¼š $uâ‚ + uâ‚‚ + uâ‚ƒ + Â·Â·Â·$ è®°ä½œ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} u_n$ã€‚ 
- è‹¥å­˜åœ¨ä¸€ä¸ªå…¬å¼èƒ½è¡¨ç¤ºå’Œå€¼ï¼Œç§°ä½œæ”¶æ•›ã€‚  ä¸å­˜åœ¨ä¸€ä¸ªå…¬å¼æ¥è¡¨ç¤ºå’Œå€¼ï¼Œç§°ä½œå‘æ•£ã€‚ (ä¸æ˜¯è¶Šæ¥è¶Šå¤§æˆ–è€…è¶Šæ¥è¶Šå°æ¥å®šä¹‰çš„)
- æ€§è´¨ (ä¸¾ä¾‹Aä¸º $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} uâ‚™$ï¼ŒBä¸º $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} vâ‚™$)
  - è‹¥ A å’Œ B éƒ½æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (uâ‚™ + vâ‚™)$ ä¹Ÿæ”¶æ•›ã€‚
  - è‹¥ A å’Œ B éƒ½å‘æ•£ï¼Œåˆ™ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (uâ‚™ + vâ‚™)$ ä¸ç¡®å®šã€‚
  - è‹¥ A å’Œ B ä¸€ä¸ªæ”¶æ•›ä¸€ä¸ªå‘æ•£ï¼Œåˆ™ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (uâ‚™ + vâ‚™)$ å‘æ•£ã€‚
  - æ”¶æ•›åˆ™å¿… $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} uâ‚™ = 0$ã€‚ åä¹‹ä¸èƒ½æ¨å‡ºï¼Œå¦‚ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} \frac{1}{n}$ æé™ä¸º0ä½†å‘æ•£
  - $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} uâ‚™ â‰  0$ åˆ™å¿…å‘æ•£ã€‚ åä¹‹ä¸èƒ½æ¨å‡ºï¼Œå¦‚ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} \frac{1}{n}$ å‘æ•£ä½†æé™ä¸º0

#### æ­£é¡¹çº§æ•°

- æ¯”è¾ƒå®¡æ•›æ³•ã€‚
  - è§„åˆ™
    - å¤§çš„æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™å°çš„ä¹Ÿæ”¶æ•›ã€‚
    - å°çš„å‘æ•£ï¼Œåˆ™å¤§çš„ä¹Ÿå‘æ•£ã€‚
    - å¯»æ‰¾ç­‰ä»·æ— ç©·å°ï¼Œå³ $\lim\limits_{nâ­¢âˆ} \frac{uâ‚™}{vâ‚™} = 1$ ï¼Œåˆ™åŒæ•›æ•£ã€‚ 
  - å¸¸è§å·²çŸ¥çº§æ•°
    - $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (a_n - a_{n+1}) = a_1 - a_{n+1}$ æ‰€ä»¥æ”¶æ•›ã€‚
 
  - å‡ ä½•çº§æ•°ï¼š $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} aq^{n-1}$
    - ç‰¹æ€§
      - è‹¥ $|q| \ge 1$ï¼Œåˆ™å‘æ•£ã€‚ å’Œä¸º $\frac{a1(1-qâ¿)}{1-q}$
      - è‹¥ $|q| < 1$ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›ã€‚ å’Œä¸º $\frac{a1}{1-q}$ 
    - å˜å½¢
      - $\frac 12 + \frac 14 + \frac 18 + Â·Â·Â· + \frac{1}{2â¿}$

  - pçº§æ•°ï¼š $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} \frac{1}{n^p}$ 
    - è‹¥ $p > 1$ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›
    - è‹¥ $p â‰¤ 1$ï¼Œåˆ™å‘æ•£ã€‚ (p=1æ—¶ï¼Œæ˜¯è°ƒå’Œçº§æ•°ï¼Œå‘æ•£)

  - ä¾‹é¢˜
    -  $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} {1\over \sqrt{n^3+n^2+1}}$ å› ä¸º $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} ({1\over \sqrt{n^3+n^2+1}} / {1\over \sqrt{n^3}}) = 1$ ï¼Œä¸” $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} {1\over \sqrt{n^3}}$ æ”¶æ•›ï¼Œæ‰€ä»¥åŸå‡½æ•°æ”¶æ•›ã€‚
    - å‡ºç° $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (\frac{a_n}{a_{n+1}}-1)$ å½¢å¼ï¼Œæ”¹ä¸º $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (\frac{a_n - a_{n+1}}{a_{n+1}})$ å½¢å¼ã€‚ å»ç”¨æ¡ä»¶è®ºè¯ $a_{n+1} > 1$ ï¼Œ åˆ™ $(\frac{a_n - a_{n+1}}{a_{n+1}}) < (a_n - a_{n+1})$ ï¼Œå› ä¸ºåè€…æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™å‰è€…ä¹Ÿæ”¶æ•›ã€‚

- æ¯”å€¼åˆ¤åˆ«æ³•ï¼š $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{u_{n+1}}{uâ‚™} = q$ 
  - ç‰¹æ€§
    - è‹¥ $q < 1$ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›
    - è‹¥ $q > 1$ï¼Œåˆ™å‘æ•£
    - è‹¥ $q = 1$ï¼Œåˆ™ä¸ç¡®å®š
  - ä¾‹é¢˜
    - $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} \frac{n-1}{5â¿}$  è§£ï¼š $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{u_{n+1}}{uâ‚™} = \lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{n}{5^{n+1}} \frac{5â¿}{n-1} = \lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac 15 Â· \frac{n}{n-1} = \frac 15 < 1$ ï¼Œæ‰€ä»¥æ”¶æ•›
  - å¤‡æ³¨
    - å«æœ‰ $n! ~~ Câ¿ ~~ nâ¿$ ä¸€èˆ¬ç”¨æ¯”å€¼åˆ¤åˆ«æ³•

- æ ¹å€¼åˆ¤åˆ«æ³•ï¼š $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \sqrt[n]{uâ‚™} = q$ 
  - ç‰¹æ€§
    - è‹¥ $q < 1$ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›
    - è‹¥ $q > 1$ï¼Œåˆ™å‘æ•£
    - è‹¥ $q = 1$ï¼Œåˆ™ä¸ç¡®å®š

#### äº¤é”™çº§æ•°
- è‹¥ $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} (-1)â¿ uâ‚™ = 0$ï¼Œä¸” $uâ‚™ > 0 $
- è±å¸ƒå°¼èŒ¨åˆ¤åˆ«æ³•ï¼šè‹¥ $uâ‚™ > u_{n+1}$ å•è°ƒé€’å‡ï¼Œä¸” $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} uâ‚™ = 0$ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›ã€‚
  - ä¾‹ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} (-1)â¿ \frac{1}{n}$ . è§£: $u_n = \frac{1}{n}$ å•è°ƒé€’å‡ï¼Œä¸” $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{1}{n} = 0$ï¼Œæ‰€ä»¥æ”¶æ•›ã€‚
- ç»å¯¹æ”¶æ•›å’Œæ¡ä»¶æ”¶æ•›
  - ç»å¯¹æ”¶æ•›ï¼šç»å¯¹å€¼æ”¶æ•›ã€‚
  - æ¡ä»¶æ”¶æ•›ï¼šç»å¯¹å€¼å‘æ•£ï¼Œæœ¬èº«æ”¶æ•›ã€‚ (æœ¬èº«æ˜¯å¦æ”¶æ•›ç”¨è±å¸ƒå°¼èŒ¨åˆ¤åˆ«æ³•)


#### å¹‚çº§æ•° $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} a_nxâ¿$
- æ”¶æ•›åŒºé—´
  - æ±‚æ³•
    - ç”¨ $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} |\frac{a_{n+1}}{a_n}| = p$ å¾—åˆ°çš„ $p$ ä¹Ÿæ˜¯ä¸€ä¸ªå…¬å¼ï¼Œä»¤è¿™ä¸ª $p < 1$ ï¼Œè§£å‡ºä¸¤ä¸ªå€¼æ”¶æ•›åŒºé—´ä¸º $(x_1,x_2)$  
      - ä¾‹ $\sum\limits_{n=1}^{âˆ} {1\over 4â¿}x^{2n+1}$ ï¼Œæ”¶æ•›åŒºé—´ä¸º $(-2,2)$ 
  - é˜¿è´å°”å®šç†
    - åœ¨ä¸€ä¸ªç‚¹ $xâ‚€$ æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™åœ¨ $(-|xâ‚€|,|xâ‚€|)$ ç»å¯¹æ”¶æ•›ã€‚
    - åœ¨ä¸€ä¸ªç‚¹ $xâ‚$ å‘æ•£ï¼Œåˆ™åœ¨ $(-âˆ, -|xâ‚|)$ å’Œ $(|xâ‚|,+âˆ)$ å‘æ•£ã€‚
    - æ³¨æ„åŒºé—´ä¸åŒ…å«å¯¹ç§°ç‚¹ï¼Œå³å¦‚æœåœ¨ $x=7$ å¤„æ”¶æ•›ï¼Œåˆ™åœ¨ $x=-7$ å¤„ä¸ä¸€å®šæ”¶æ•›ã€‚
    - å¦‚æœå¹‚çº§æ•°å½¢å¼ $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} a_n(x-b)â¿$ ï¼Œ åˆ™å¯¹ç§°ç‚¹éåŸç‚¹0ï¼Œè€Œæ˜¯bã€‚ é‚£ä¹ˆä¸Šè¾¹å®šå¾‹åŒºé—´ä¹Ÿä¼šäº§ç”Ÿåç§»ã€‚
  - å¦‚æœå¹‚çº§æ•°å½¢å¼ $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} a_n x^{2n+1}$ , é‚£ä¹ˆå®ƒå’Œ $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} a_n x^{2n}$ çš„æ•›æ•£æ€§ç›¸åŒï¼Œ  å†çœ‹ä½œ $y = x^2$  ä¸” $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} a_n yâ¿$ æ±‚æ•›æ•£æ€§

- æ”¶æ•›åŠå¾„
  - $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} |\frac{a_{n+1}}{a_n}| = p$ 
  - è‹¥ $0 < p < +âˆ$ ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸º $R = \frac{1}{p}$ ï¼ˆæ­¤æ—¶ç»™ $R=\sum\limits_{n=0}^{âˆ}  |\frac{a_n}{a_{n+1}}|$ ï¼‰
  - è‹¥ $p = 0$ ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸º $R = +âˆ$
  - è‹¥ $p = +âˆ$ ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸º $R = 0$

- æ±‚æ”¶æ•›åŠå¾„ï¼Œæ”¶æ•›åŒºé—´ï¼Œæ”¶æ•›åŸŸ çš„æ–¹å¼
  - å°†å‡½æ•°è½¬ä¸ºç»å…¸å¹‚çº§æ•°çš„å½¢å¼ï¼Œå¾—åˆ° $a_n$
  - æ”¶æ•›åŠå¾„ç”¨ä¸Šè¿°æ–¹æ³•ï¼Œå¾—åˆ° R
  - æ”¶æ•›åŒºé—´ä¸º $(-R,R)$ ï¼Œå¼€åŒºé—´
  - åˆ†åˆ«å¸¦å…¥ $-R$ å’Œ $R$ åˆ¤æ–­æ•›æ•£æ€§ï¼Œå¦‚æœ $-R$ æ”¶æ•›ï¼Œ$R$ å‘æ•£ï¼Œåˆ™æ”¶æ•›åŒºé—´ä¸º $[-R,R)$ ã€‚ æ³¨æ„ï¼Œå¦‚æœåŸå¼ ä»ä¸º $(x-b)^n$ ï¼Œåˆ™å¯¹ç§°ç‚¹ä¸ºbï¼ŒåŒºé—´ä¹Ÿä¼šäº§ç”Ÿåç§»ã€‚
- ä¾‹ $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} a_nx^n, \sum\limits_{n=0}^{âˆ} b_nx^n$ çš„æ”¶æ•›åŠå¾„åˆ†åˆ«ä¸º $\sqrt{5} \over 3$ å’Œ $1 \over 3$, åˆ™ $\sum\limits_{n=0}^{âˆ} {a^2_n \over b^2_n} x^n$ çš„æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸ºï¼Ÿ
  - æ ¹æ®å·²çŸ¥çš„æ”¶æ•›åŠå¾„å¾—åˆ°å…¬å¼ $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} |\frac{a_{n+1}}{a_n}| =  {3 \over \sqrt{5}}, \lim\limits_{n â­¢ âˆ} |\frac{b_{n+1}}{b_n}| = 3$
  - $p = \lim\limits_{n â­¢ âˆ} |\frac{a^2_{n+1}}{b^2_{n+1}} / \frac{a^2_{n}}{b^2_{n}}| = {({3 \over \sqrt{5}})^2 Â· ({1\over3})^2} = {1\over5}$
  - $R=5$


#### å¹‚çº§æ•°å±•å¼€
- $\frac{1}{1-x} = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} x^n = 1 + x + xÂ² + x^3 + Â·Â·Â· (-1 < x < 1)$
  - $\frac{1}{1+x} = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} (-1)^n x^n = 1 - x + xÂ² - x^3 + Â·Â·Â· (-1 < x < 1)$
  - $\frac{x}{1-x} = \sum\limits_{n=1}^{âˆ} x^n = x + xÂ² + x^3 + Â·Â·Â· (-1 < x < 1)$ 

- $e^x = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} \frac{x^n}{n!} =  1 + x + \frac{xÂ²}{2!} + \frac{x^3}{3!} + Â·Â·Â· (-âˆ < x < âˆ)$ 

- $ln(1+x) = \sum\limits_{n=1}^{âˆ} \frac{(-1)^{n-1}}{n} x^n = x - \frac{1}{2}xÂ² + \frac{1}{3}x^3 - \frac{1}{4} x^4 + Â·Â·Â· (-1 < x â‰¤ 1)$  ï¼ˆè¿™ä¸ªåŒºé—´å·¦å¼€å³é—­å®¹æ˜“è¢«è€ƒå¯Ÿï¼‰

- $sinx = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} \frac{(-1)^n}{(2n+1)!} x^{2n+1} = x - \frac{1}{3!}x^3 + \frac{1}{5!}x^5 - \frac{1}{7!}x^7 + Â·Â·Â· (-âˆ < x < âˆ)$

- $cosx = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} \frac{(-1)^n}{(2n)!} x^{2n} = 1 - \frac{1}{2!}xÂ² + \frac{1}{4!}x^4 - \frac{1}{6!}x^6 + Â·Â·Â· (-âˆ < x < âˆ)$

- $arctanx = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} \frac{(-1)^n}{2n+1} x^{2n+1} = x - \frac{1}{3}x^3 + \frac{1}{5}x^5 - \frac{1}{7}x^7 + Â·Â·Â· (-1 â‰¤ x â‰¤ 1)$

- $(1+x)^a = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} \frac{a(a-1) Â·Â·Â· (a-n+1)}{n!} x^n = 1 + a x + \frac{a(a-1)}{2!}xÂ² + \frac{a(a-1)(a-2)}{3!}x^3 + \frac{a(a-1)(a-2)(a-3)}{4!}x^4 + Â·Â·Â· (-1 < x < 1)$


#### å¹‚çº§æ•°é€é¡¹ç§¯åˆ†



- å¹‚çº§æ•°å˜å½¢
  - $\frac{x}{1-xÂ²} = x Â· (\frac{1}{1-x})Â² = x \sum\limits_{n=0}^{âˆ} x^{2n} = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} x^{2n+1}$ ï¼ˆ$-1 < x < 1$ï¼‰
  
  - $ln(3+x)$ å±•å¼€ä¸º ğ“ çš„å¹‚çº§æ•°ï¼Œ $ln(3 Â· (1+\frac{x}{3})) = ln3 + ln(1+\frac{x}{3}) = ln3 + \sum\limits_{n=1}^{âˆ} \frac{(-1)^{n-1}}{n} (\frac x3)^n$ &nbsp; ($-3 < x â‰¤ 3$)

  - $ln(3+x)$ å±•å¼€ä¸º $x+1$ çš„å¹‚çº§æ•°ï¼Œ $ln[(x+2) + 1] = \sum\limits_{n=0}^{âˆ} \frac{(-1)^{n-1}}{n} (x+2)^n (-3 < x â‰¤ -1)$


- è§£é¢˜æ€è·¯
  - $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \sqrt[n]{n} = 1$
  - $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{\sqrt{n}}{n} = \lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{1}{\sqrt{n}} = \lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{1}{n^{\frac 12}}$
  - ä¸‰è§’å‡½æ•°å°äº1ï¼Œä¹˜æ³•å¯ä»¥ç›´æ¥å»é™¤ï¼Œç”¨æ¯”è¾ƒåˆ¤åˆ«æ³•
  - ç­‰ä»·åŸç†ã€‚  $ln(1+â–¡)$ ä¸ $â–¡$ çš„æ•›æ•£æ€§ç›¸åŒï¼Œ  $sinâ–¡$ ä¸ $â–¡$ çš„æ•›æ•£æ€§ç›¸åŒ



- ä¾‹é¢˜
  - $\lim\limits_{n â­¢ âˆ} \frac{nÂ²cosÂ²n}{2â¿}$ æ”¶
  - $ln(1-x-2x^2)$ å±•å¼€ä¸ºxçš„å¹‚çº§æ•°æ—¶çš„æ”¶æ•›åŒºé—´ã€‚ æ‹†åˆ†å–äº¤é›† $[-\frac12,\frac12)$