



#### å…¬å¼:ä¸¾ä¾‹ $(1,2)$ ç‚¹
- å½¢å¼1
  - $f'â‚“(1,2) = \lim\limits_{Î”x â­¢ 0} \frac{f(1 + Î”x, 2) - f(1,2)}{Î”x} $
  - $f'áµ§(1,2) = \lim\limits_{Î”y â­¢ 0} \frac{f(1, 2 + Î”y) - f(1,2)}{Î”y} $
- å½¢å¼2
  - $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}|_{x = 1} = \frac{d_{z(x,2)}}{dx}|_{x = 1}$ï¼ŒæŠŠ $y = 2$ å¸¦å…¥åŸå¼åå¯¹ ğ“ æ±‚å¯¼åï¼Œå†å¸¦å…¥ $x = 1$
  - $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}|_{y = 2} = \frac{d_{z(1,y)}}{dy}|_{y = 2}$



#### å®šç†
- å¯å¾® â­¢ è¿ç»­
- å¯å¾® â­¢ ä¸€é˜¶åå¯¼æ•°å­˜åœ¨
- ä¸€é˜¶åå¯¼æ•°è¿ç»­ â­¢ å¯å¾®

##### ä¾‹é¢˜ï¼š $\lim\limits_{x â­¢ 0 , y â­¢ 0} = \frac{xy}{xÂ²+yÂ²}$ åœ¨ (0,0) ç‚¹æ˜¯å¦è¿ç»­ï¼Ÿ åå¯¼æ•°æ˜¯å¦å­˜åœ¨ï¼Ÿ
- è®© $(x,y)$ æ²¿ $y=kx$ è¶‹è¿‘äº $(0,0)$ ï¼Œåˆ™åŸå¼ç­‰äº $\lim\limits_{x â­¢ 0 , y = kx} = \lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{kxÂ²}{xÂ²+kÂ²xÂ²} = \frac{k}{1+kÂ²}$
- $k$ å–å€¼ä¸åŒï¼Œç»“æœä¸å”¯ä¸€ï¼Œæ‰€ä»¥åœ¨ $(0,0)$ ç‚¹æé™ä¸å­˜åœ¨ï¼Œå› æ­¤ä¸è¿ç»­ã€‚
- $f'â‚“(0,0) = \lim\limits_{h â­¢ 0} \frac{f(0 + h, 0) - f(0,0)}{h} = \lim\limits_{h â­¢ 0} \frac{\frac{(0+h)Â·0}{(0+h)Â² + 0Â²} - 0}{h} = 0$ ï¼Œ åŒç† $f'áµ§(0,0) = 0$ ï¼Œæ‰€ä»¥åå¯¼æ•°å­˜åœ¨ã€‚



## å…¨å¾®åˆ†

#### å…¬å¼
$dz = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}dx + \frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}dy$




## å¯å¾®

#### å…¬å¼ ï¼šä¸¾ä¾‹ $(1,2)$ ç‚¹
$Î”z = AÎ”x + BÎ”y + o(\sqrt{(Î”x)Â² + (Î”y)Â²})$
- $Î”z = f(1+Î”x, 2+Î”y) - f(1,2)$
- $A = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}|_{(1,2)} $
- $B = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}|_{(1,2)} $

#### åˆ¤æ–­å¯å¾®ï¼šä¸¾ä¾‹ $(1,2)$ ç‚¹
$\lim\limits_{Î”x â­¢ 0 , Î”y â­¢ 0}\frac{Î”z - AÎ”x - BÎ”y}{\sqrt{(Î”x)Â² + (Î”y)Â²}} â­¢ c$ ï¼Œåˆ™åŸå¼å¯å¾®ã€‚å…¶ä¸­ $c$ æ˜¯åŸé¢˜ç»™çš„åœ¨ $(1,2)$ çš„å€¼


#### ä¾‹é¢˜
å‡½æ•° $f(x,y) = \Big\lbrace^{(xÂ² + yÂ²)sin\frac{1}{(xÂ²+yÂ²)}, \quad xÂ²+yÂ² â‰  0}_{0, \quad\quad\quad\quad\quad\quad xÂ²+yÂ² = 0}$ åœ¨ $(0,0)$ ç‚¹æ˜¯å¦å¯å¾®ï¼Ÿ

- è¿ç»­
  - $f(x,y) = (xÂ²+yÂ²)sinâ˜$ ï¼Œå›  $sinâ˜ â‰¤ 1$ ï¼Œæ‰€ä»¥ $f(x,y) â‰¤ (xÂ²+yÂ²)$ ï¼Œ æ‰€ä»¥ $\lim\limits_{x â­¢ 0 , y â­¢ 0} f(x,y) = 0$ ï¼Œæé™å­˜åœ¨ï¼Œæ‰€ä»¥è¿ç»­ã€‚
- æ±‚åå¯¼æ•°
  - $\frac{âˆ‚f}{âˆ‚x}|_{(0,0)} = \lim\limits_{Î”x â­¢ 0} \frac{f(0+Î”x, 0) - f(0,0)}{Î”x} = 0$
  - $\frac{âˆ‚f}{âˆ‚y}|_{(0,0)} = \lim\limits_{Î”y â­¢ 0} \frac{f(0, 0 + Î”y) - f(0,0)}{Î”y} = 0$
- åˆ¤æ–­å¯å¾®
  - $\lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0}\frac{Î”z - AÎ”x - BÎ”y}{\sqrt{(Î”x)Â² + (Î”y)Â²}} = \lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \frac{f(0+Î”x, 0+Î”y) - f(0,0) - \frac{âˆ‚f}{âˆ‚x}|_{(0,0)}Î”x - \frac{âˆ‚f}{âˆ‚y}|_{(0,0)}Î”y }{\sqrt{(Î”x)Â² + (Î”y)Â²}} = \lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \frac{[(Î”x)Â²+(Î”y)Â²]sin\frac{1}{(Î”x)Â²+(Î”y)Â²} - 0 - 0 Â· Î”x - 0 Â· Î”y}{\sqrt{(Î”x)Â² + (Î”y)Â²}} = \lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \sqrt{(Î”x)Â² + (Î”y)Â²} Â· sin \frac{1}{(Î”x)Â²+(Î”y)Â²} = 0$
  - ä¸åŸå¼ $f(0,0) = 0$ çš„å€¼ç›¸ç­‰ï¼Œæ‰€ä»¥ $f(x,y)$ åœ¨ $(0,0)$ ç‚¹å¯å¾®ï¼Œä¸” $df(0,0) = 0$


## äºŒã€å¤åˆå‡½æ•°åå¯¼æ•°ä¸å…¨å¾®åˆ†

### 1. åå¯¼æ•°

#### å…¬å¼
$\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x} = \frac{âˆ‚f}{âˆ‚u}\frac{âˆ‚u}{âˆ‚x} + \frac{âˆ‚f}{âˆ‚v}\frac{âˆ‚v}{âˆ‚x}$ ã€‚   ($âˆ‚f$ å’Œ $âˆ‚z$ å…¶å®æ˜¯ç›¸åŒçš„ï¼Œè¡¨è¾¾çš„ä¾§é‡ç‚¹ä¸åŒ)

##### ä¾‹é¢˜ 
$z = f(xy, xÂ²-yÂ²)$ ,å…¶ä¸­ $f$ å¯å¾®ï¼Œ æ±‚ $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}$
- $z$ æ˜¯ $f(u,v)$ å’Œ $\Big\lbrace^{u = xy}_{v = xÂ²-yÂ²}$ å¤åˆè€Œæˆ
- $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x} = \frac{âˆ‚f}{âˆ‚u}\frac{âˆ‚u}{âˆ‚x} + \frac{âˆ‚f}{âˆ‚v}\frac{âˆ‚v}{âˆ‚x} = \frac{âˆ‚f}{âˆ‚u} Â· y + \frac{âˆ‚f}{âˆ‚v} Â· 2x = yf'â‚ + 2xf'â‚‚$

##### ä¾‹é¢˜ 
$F(x,y) = âˆ«_0^{xy} \frac{sint}{1+tÂ²} dt$ ï¼Œ æ±‚ $\frac{âˆ‚F}{âˆ‚x}|_{x = 0,y=2}$
- æ„è¯†åˆ°ç§¯åˆ†ä¸­çš„å‡½æ•°æ˜¯ $F$ å¯¹ $t$ çš„å¯¼æ•°ï¼Œä¸” $t$ æ˜¯ $x$ çš„å¤åˆå‡½æ•°ã€‚ 
- $t=xy$ , $\frac{âˆ‚F}{âˆ‚x} = \frac{âˆ‚F}{âˆ‚t} Â· \frac{âˆ‚t}{âˆ‚x} = \frac{sinxy}{1+(xy)Â²} Â· y$




### 2. å…¨å¾®åˆ†

#### å…¬å¼
$dz = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚xu}du + \frac{âˆ‚z}{âˆ‚v}dv$



### 3. é«˜é˜¶åå¯¼æ•°
- $\frac{âˆ‚Â²z}{âˆ‚xÂ²} = \frac{âˆ‚}{âˆ‚x}(\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}) = f''â‚“â‚“(x,y)$
- $\frac{âˆ‚Â²z}{âˆ‚yÂ²} = \frac{âˆ‚}{âˆ‚y}(\frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}) = f''áµ§áµ§(x,y)$
- $\frac{âˆ‚Â²z}{âˆ‚xâˆ‚y} = \frac{âˆ‚}{âˆ‚y}(\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}) = f''â‚“áµ§(x,y)$ æ··åˆåå¯¼æ•°
- $\frac{âˆ‚Â²z}{âˆ‚yâˆ‚x} = \frac{âˆ‚}{âˆ‚x}(\frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}) = f''áµ§â‚“(x,y)$ æ··åˆåå¯¼æ•°

##### ä¾‹é¢˜
$z = \frac{y}{x} + xyf(\frac{y}{x})$ , $f$ äºŒé˜¶å¯å¾®ï¼Œ æ±‚ $\frac{âˆ‚Â²z}{âˆ‚yâˆ‚x}$
- $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚y} = \frac{1}{x} + yf(\frac{y}{x}) + xyf'(\frac{y}{x}) Â· \frac{1}{x}$
- $\frac{âˆ‚Â²z}{âˆ‚yâˆ‚x} = \frac{âˆ‚}{âˆ‚x}(\frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}) = \frac{âˆ‚}{âˆ‚x}(\frac{1}{x} + yf(\frac{y}{x}) + yf'(\frac{y}{x})) = -\frac{1}{xÂ²} + f(\frac{y}{x}) - \frac{y}{x}f'(\frac{y}{x}) - \frac{yÂ²}{xÂ²}f''(\frac{y}{x})$




## ä¸‰ã€éšå‡½æ•°çš„åå¯¼æ•°å’Œå…¨å¾®åˆ†



##### ä¾‹é¢˜
$z = z(x,y)$ ç”±æ–¹ç¨‹ $xyz + \sqrt{xÂ²+yÂ²+zÂ²} = \sqrt{2}$ ç¡®å®šï¼Œæ±‚ $z(x,y)$ åœ¨ $(1,0,-1)$ å¤„çš„å…¨å¾®åˆ†
- ä»¤ $F(x,y,z) = xyz + \sqrt{xÂ²+yÂ²+zÂ²} - \sqrt{2}$ 
- $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}|_{(1,0,-1)} = - \frac{F'x}{F'z}|_{(1,0,-1)} = 1$ 
- $\frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}|_{(1,0,-1)} = - \frac{F'x}{F'z}|_{(1,0,-1)} = -\sqrt{2}$
- æ‰€ä»¥ $dz = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}dx + \frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}dy = dx - \sqrt{2}dy$