## 概念
- 通解：含有任意常数C
- 特解：不含有任意常数C
- 初值问题：用已知条件求出C，代回得到初值的解


## 可分离变量微分方程

##### 形式：
- $y' = \frac{dy}{dx} = h(x) · g(y)$

##### 解题思路：
- 移项： $\frac{dy}{g(y)} = h(x)dx$
- 两边积分： $∫\frac{dy}{g(y)} = ∫h(x)dx + C$ (套上积分符号后就加C)
- 得到： $p(y) = q(x) + C$


##### 例题： 求初值问题的解 $\Big\lbrace^{y' = - \frac{xy}{x+1}}_{y(0) = 1}$
- 改写 $\frac{dy}{dx} = -\frac{x}{x+1} · y$
- 移项 $\frac{1}{y} dy = -\frac{x}{x+1} dx$ (这里 $-\frac{x}{x+1} = \frac{1}{x+1} - 1$)
- 两边积分 $ln|y| = ln|x+1| - x + C₁$ 
- 两边取指数 $|y| = e^{ln|x+1| - x + C₁} = e^{ln|x+1|} · e^{-x} · e^{C₁} = |x+1| · e^{-x} · C₂$
- 原方程的通解为 $y = ±C₂(x+1)e^{-x} = C(x+1)e^{-x}, C ∈ R.$
- 带入初始条件 $y(0) = C(0+1)e^{-0} = 1$ ， 解得 $C=1$
- 初值问题的解为 $y = (x+1)e^{-x}$


## 齐次微分方程
##### 形式
- $y' = \frac{dy}{dx} = f(\frac{y}{x})$
- $y' = f(\frac{\sqrt{x²+y²}}{x}) = f(\sqrt{\frac{x²+y²}{x²}}) = f(\sqrt{1+(\frac{y}{x})²})$

##### 解题思路
- 设 $u = \frac{y}{x}$ ，有公式 $\frac{dy}{dx} = u\frac{du}{dx} + u$.  (因为 $y = ux, y' = u'x + u = x \frac{du}{dx} + u$)
- 原式等于 $u\frac{du}{dx} + u = f(u)$
- 移项 $☐du = ☐dx$
- 两边积分 $☐u = ☐x$
- 代回 $☐\frac{y}{x} = ☐x$
- 原方程通解 $y = ☐x$


##### 例题: 求初值问题 $\Big\lbrace^{y' = \frac{y}{x} + tan\frac{y}{x}}_{y(1) = \frac{π}{2}}$
- 设 $u = \frac{y}{x}$， 带入后有  $x\frac{du}{dx} + u = u + tanu$
- 移项 $\frac{1}{tanu}du = \frac{1}{x}dx$
- 两边积分 $ln|sinu| = ln|x| + C₁$
- 两边取指数 $|sinu| = e^{ln|x|+C₁} = e^{ln|x|} · e^{C ₁} = |x| · C₂$
- 则 $sinu = Cx, C ∈ R.$
- 代回 $sin\frac{y}{x} = Cx$
- 原方程的通解为 $y = x · arcsin(Cx)$
- 带入初始条件 $y(1) = \frac{π}{2}$ 得到 $C = 1$
- 初值问题的解为 $y = x · arcsinx$


## 一阶线性微分方程

##### 形式
- $y' + p(x)y = q(x)$.  [要额外注意 $p(x)$ 的所在位置和正负号]

##### 解题思路
- 通常先移项找出 $p(x) , q(x)$.
- 先求 $u = ∫p(x)dx$
- 固定公式 $y = e^{-u} [ ∫q(x)e^{u} dx + C ]$


##### 例题： 求 $y' = 2xy + 2xe^{x²}$
- 改写为标准形式 $y' - 2xy = 2xe^{x²}$
- 则有 $p(x) = -2x， q(x) = 2xe^{x²}$
- $∫p(x)dx = -x²$
- 原式通解为 $y = e^{x²} [ ∫2xe^{x²} · e^{-x²} dx + C ] = e^{x²}(x²+C), C ∈ R.$


## 伯努利方程（数一）


## 全微分方程

##### 形式
- 存在 $u(x,y)$， 且 $du(x,y) = P(x,y)dx + Q(x,y)dy$
- 其中 $P(x,y)dx + Q(x,y)dy = 0$ 称为全微分方程
- 通解 $u(x,y) = C$

##### 解题思路
- 找出全微分方程中的  $P(x,y), Q(x,y)$
- 公式 $\frac{∂P}{∂y} = \frac{∂Q}{∂x}$
- $\frac{∂u}{∂x} = P(x,y)， \frac{∂u}{∂y} = Q(x,y)$



##### 例题： 求 α 使 $(x⁴ + 4xy^{α}) dx + (6x^{α-1}y² - 5y⁴) dy = 0$ 为全微分方程，并求出它的解。
- 可知 $P(x,y) = x⁴ + 4xy^{α}, \quad Q(x,y) = 6x^{α-1}y² - 5y⁴$
- 带入公式 $\frac{∂}{∂y}(x⁴ + 4xy^{α}) = \frac{∂}{∂x} (6x^{α-1}y² - 5y⁴)$
- $4xαy^{α-1}=6(α-1)x^{α-2}y²$ ， 看出 $α = 3$
- 所以当 $α = 3$ 时，原式为全微分方程。
- 存在二元函数 $u(x,y)$ 使 $du = (x⁴+4xy³)dx + (6x²y² - 5y⁴)dy$
- 所以有 $\frac{∂u}{∂x} = x⁴+4xy³$
- 利用求出 $u(x,y) = \frac{x⁵}{5} + 2x²y³ + C(y)$ [任意常数C只是与𝓍无关可能与𝓎有关，因此写成C(y)]
- 又因为 $\frac{∂u}{∂y} = 6x²y² - 5y⁴$
- $\frac{∂}{∂y} (\frac{x^5}{5} + 2x²y³ + C(y)) = 6x²y² - 5y⁴$
- $C'(y) = -5y⁴$
- $C(y) = -y⁵ + C$
- 全微分方程的解为 $\frac{x⁵}{5} + 2x²y³ - y⁵ + C = 0$

