
### å¯¼æ•°å®šä¹‰ ï¼ˆå…³é”®åœ¨äº $\frac{0}{0}$ å‹ï¼‰
- æœ¬è´¨ï¼šæŸç‚¹å¢é‡çš„æ¯”å€¼ï¼Œå³å˜åŒ–ç‡ã€‚ $\lim\limits_{Î”x â­¢ 0} \frac{Î”y}{Î”x}$
  - è‹¥å‡½æ•°æ˜¯ $y=kx$ å½¢å¼ï¼Œåˆ™ä»»ä½•ä¸€ç‚¹å˜åŒ–ç‡æ˜¯å›ºå®šçš„ $y'=k$
  - è‹¥å‡½æ•°æ˜¯æ›²çº¿ï¼Œåˆ™æ¯ç‚¹çš„å˜åŒ–ç‡ä¸ç›¸ç­‰ï¼Œæ‰€ä»¥éœ€è¦è¯´â€œåœ¨æŸç‚¹çš„å¯¼æ•°â€
- ä¸€èˆ¬å½¢å¼ $f'(c) = \lim\limits_{â˜ â­¢ c} \frac{f(â˜) - f(c)}{â˜ - c}$
- 0çš„å½¢å¼ $f'(0) = \lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{f(x) - f(0)}{x} = \lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{f(xÂ³) - f(0)}{xÂ³}$ 
- å¢é‡å½¢å¼ $f'(c) = \lim\limits_{h â­¢ 0} \frac{f(c+h) - f(c)}{h}$
- æ— ç©·å½¢å¼ $f'(c) = \lim\limits_{h â­¢ âˆ} n [f(c+\frac{1}{h}) - f(c)]$
- å˜å½¢ $f'(6) = \lim\limits_{x â­¢ 2} \frac{f(2x+2) - f(6)}{(2x + 2) - 6}$ (æ‰€ä»¥ä¸åœ¨äºå˜é‡è¶‹è¿‘äºå¤šå°‘ï¼Œé‡ç‚¹æ˜¯xå¸¦å…¥åç­‰äº6)
- å‡½æ•°å½¢å¼ï¼š è‹¥ $f(x)=3xÂ³+1$ åˆ™ $f'(0)=\lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{3xÂ³+1-1}{x}$ . è‹¥ $f(x)=xÂ³$ åˆ™ $f'(0)=\lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{xÂ³-f(0)}{x}$ (åŒºåˆ†äºæ— å…·ä½“å‡½æ•°å¼çš„å½¢å¼)
- å‡‘å‡æ³• $\lim\limits_{h â­¢ 0} \frac{f(c+2h)-f(c-5h)}{h} = \lim\limits_{h â­¢ 0} \frac{[f(c+2h) - f(c)] - [f(c-5h) - f(c)]}{h} = 7f'(c)$
- æ¨è®º: è‹¥ $\lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{3-f(1+x)}{2x}=360$ï¼Œåˆ™å¿…ä¸º $\frac{0}{0}$ å‹ï¼Œ å³ $\lim\limits_{x â­¢ 0} f(1+x) = 3$ å³ $f(1) = 3$ ï¼Œ å³ $\lim\limits_{x â­¢ 0}  \frac{f(1) - f(1+x)}{2x} = 360 = -\frac{1}{2}f'(1)$

### å¯¼æ•°å®šç†
- $x=c$ç‚¹å¯å¯¼ï¼Œå……åˆ†å¿…è¦æ¡ä»¶ï¼Œ $f'_-(c) =f'_+(c)$ï¼Œå·¦å³å¯¼æ•°éƒ½å­˜åœ¨ä¸”ç›¸ç­‰
- å¯¼æ•°ä¸æé™ï¼š 
- å¯¼æ•°ä¸è¿ç»­
  - å¯å¯¼ â‡’ è¿ç»­ã€‚  
  - è¿ç»­ â‡ å¯å¯¼ã€‚ 
    - $f(x)=|x|$ æ—¶ $f'_-(0)=-1, f'_+(0)=1$ï¼Œ å·¦å³æé™ä¸ç›¸ç­‰ã€‚ 
    - $f(x)=\big\lbrace^{xsin\frac{1}{x}, \quad x â‰  0}_{0, \quad\quad x = 0}$ æ—¶ï¼Œ $f'(0) = \lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{xsin\frac{1}{x}}{x} = âˆ$ ä¸å­˜åœ¨ã€‚ 
  
- ä¸å¯å¯¼çš„åŸå› 
  - æé™ä¸å­˜åœ¨ï¼šæ— ç©·ã€å˜åŒ–
  - å·¦å³æé™ä¸ç›¸ç­‰ï¼šæœ‰ç»å¯¹å€¼ã€å¶æ¬¡å¹‚
- å¥‡å¶æ€§
  - è‹¥ $f(x)$ ä¸ºå¥‡å‡½æ•°ï¼Œåˆ™ $f'(x)$ ä¸ºå¶å‡½æ•°ã€‚ ä¾‹å¦‚ $(sinx)'=cosx$
  - è‹¥ $f(x)$ ä¸ºå¶å‡½æ•°ï¼Œåˆ™ $f'(x)$ ä¸ºå¥‡å‡½æ•°ã€‚ ä¾‹å¦‚ $(cosx)'=-sinx$
- å•è°ƒæ€§ï¼šå¦‚æœå¯¼å‡½æ•°å•è°ƒé€’å¢ä¸”å¤§äº0 ï¼Œé‚£ä¹ˆåŸå‡½æ•°ä¹Ÿæ˜¯å•è°ƒé€’å¢çš„


### å¯¼æ•°å‡ ä½•æ„ä¹‰
- $f'(1,2)$ å³å‡½æ•°åœ¨ $x=1,y=2$ å¤„çš„åˆ‡çº¿æ–œç‡ã€‚ åˆ‡çº¿æ–¹ç¨‹ $(y-2) = f'(1,2) (x-1)$
- æ³•çº¿ä¸åˆ‡çº¿å‚ç›´ï¼Œå³ï¼šæ³•çº¿æ–œç‡ * åˆ‡çº¿æ–œç‡ = -1
- å¯å¯¼ â­¢ æœ‰åˆ‡çº¿ã€‚    åä¹‹ä¸ä¸€å®šï¼Œä¾‹å¦‚ $xÂ³$
- ä¸¤å‡½æ•° $f(x),g(x)$ åœ¨ç‚¹ $(a,b)$ ç›¸åˆ‡ ï¼Œ åˆ™ $f(a) = g(a)ï¼Œ f'(a) = g'(a)$ 
- æ›²çº¿åˆ‡çº¿ä¸ğ“è½´å¹³è¡Œï¼Œåˆ™ $k = 0$ ; æ›²çº¿ä¸ğ“è½´ç›¸åˆ‡ï¼Œåˆ™ $k = 0$ ä¸”å­˜åœ¨ $(xâ‚€,0)$


### å¾®åˆ†å®šä¹‰
- ğ“å€¼çš„å¢é‡ $Î”x = xâ‚‚-xâ‚$ ï¼Œ ğ“å€¼çš„å¢é‡ $Î”y = yâ‚‚-yâ‚ = f(xâ‚+Î”x) - f(xâ‚)$ 
- å¾®åˆ†å³ $Î”x â­¢ 0$ æ—¶å˜åŒ–ç‡çš„å¢é‡ã€‚ $Î”x = dx$ ï¼Œ $dy = f'(xâ‚)Î”x$
- åœ¨ $x=c$ ç‚¹å¯å¾®ï¼Œ $dy = f'(c)dx = f'(c)Î”x. (Î”x â­¢ 0)$ ã€‚ (å¾®åˆ†æ˜¯é«˜é˜¶æ— ç©·å°çš„å¢é‡)
- $Î”y$ çš„çº¿æ€§ä¸»éƒ¨ å³ $dy$ ã€‚ å› ä¸º $f'(xâ‚) = \frac{Î”y}{Î”x}$ ï¼Œæ‰€ä»¥ $dy = $
- å¯å¾® â†” å¯å¯¼ â­¢ è¿ç»­


### å¾®åˆ†å‡ ä½•æ„ä¹‰
- è¡¨ç¤º



### å…³äºe
- çº¦ 2.7
- $ln(cáµ—) = tlnc$
- $ln\frac{ab}{c} = lna + lnb - lnc$
- $ln\sqrt{t} = \frac{1}{2}lnt$
- $eáµ— = \frac{1}{2}ï¼Œåˆ™ t = ln\frac{1}{2} = ln1 - ln2 = -ln2$
- $(e^{-\sqrt{x}})' = e^{-\sqrt{x}} Â· -(\frac{1}{2}x^{-\frac{1}{2}})$

### ä¾‹é¢˜
- $f(x)=arcsin\frac{x}{1+\sqrt{1+xÂ²}}$ ï¼Œ $f'(0) = \lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{arcsin\frac{x}{1+\sqrt{1+xÂ²}} - 0}{x} = \lim\limits_{x â­¢ 0} \frac{\frac{x}{1+\sqrt{1+xÂ²}}}{x} = \frac{1}{2}$