
### åå¯¼æ•°
- è‹¥ $z=f(x,y)$ ï¼Œä¸¾ä¾‹å¯¹ğ“çš„åå¯¼æ•°
  - å½¢å¼1ï¼š $z'áµ§ = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}= \lim\limits_{Î”y â­¢ 0} \frac{f(a,b+Î”y)-f(a,b)}{Î”y}$
  - å½¢å¼2ï¼š  $f'áµ§(a,b) = \frac{âˆ‚f(a,b)}{âˆ‚y}= \lim\limits_{Î”y â­¢ 0} \frac{f(a,b+Î”y)-f(a,b)}{Î”y}$


### å…¨å¾®åˆ†
- $dz = \frac{âˆ‚z}{âˆ‚x}dx + \frac{âˆ‚z}{âˆ‚y}dy$


### è¿ç»­ã€å¯å¯¼ã€å¯å¾®
- åå¯¼æ•°è¿ç»­ â‡’ å¯å¾® â‡’ (å‡½æ•°è¿ç»­ â‰  åå¯¼æ•°å­˜åœ¨)
- é¢˜å‹ï¼šç¦»æ•£å‡½æ•°åœ¨æŸç‚¹ï¼šåå¯¼æ•°å­˜åœ¨ï¼Œåå¯¼æ•°è¿ç»­ï¼Œå¯å¾®ã€‚
  - é€šå¸¸ç¦»æ•£å‡½æ•°ç›´æ¥ç»™ç¦»æ•£ç‚¹çš„å€¼ï¼Œä¹Ÿå¯ä»¥ç›´æ¥çœ‹å‡ºå‡½æ•°æ˜¯å¦è¿ç»­ã€‚
  - ç¦»æ•£ç‚¹çš„åå¯¼æ•°ã€‚ ç”¨å®šä¹‰æ±‚ $f'â‚“(a,b)=\lim\limits_{Î”x â­¢ 0} \frac{f(a+Î”x,b)-f(a,b)}{Î”x}$ï¼› 
  - åå¯¼æ•°æ˜¯å¦è¿ç»­ã€‚
    - æ±‚é€šå¼çš„åå¯¼æ•° $f'â‚“(x,y)$ ç”¨å¯¼æ•°å…¬å¼æ±‚ã€‚ (é€šå¸¸å¯¹xå¯¹yçš„åå¯¼æ•°æ±‚ä¸€ä¸ªå¯ä»¥ç›´æ¥å¾—åˆ°å¦ä¸€ä¸ª)
    - åˆ¤æ–­ $f'â‚“(x,y) = \lim\limits_{x â­¢ a,y â­¢ b}$ çš„æé™æ˜¯å¦å­˜åœ¨ä¸”ä¸ $f'â‚“(a,b)$ ç›¸ç­‰ã€‚ è‹¥å­˜åœ¨ä¸”ç›¸ç­‰ï¼Œåˆ™ åå¯¼æ•°è¿ç»­ã€‚
  - å¯å¾®ç”¨å…¬å¼ $\lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \frac{f(a+Î”x,b+Î”y) - f(a,b) - [\frac{âˆ‚f(a,b)}{âˆ‚x}Î”x + \frac{âˆ‚f(a,b)}{âˆ‚y}Î”y]}{\sqrt{Î”xÂ²+Î”yÂ²}}$ ã€‚  è‹¥å­˜åœ¨åˆ™å¯å¾® 
    - ä¸€èˆ¬æ¥è¯´ï¼Œ $(a,b)$ æ˜¯ $(0,0)$ ç‚¹ï¼Œæ±‚åå¯¼æ•°ä¹Ÿæ˜¯0ï¼Œ æœ€åå°±å˜æˆ  $\lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \frac{f(Î”x,Î”y)}{\sqrt{Î”xÂ²+Î”yÂ²}}$
- ä¾‹ï¼š$f(x)=\big\lbrace^{(xÂ²+yÂ²)sin\frac{1}{xÂ²+yÂ²} \quad xÂ²+yÂ² â‰ 0}_{0 \quad\quad\quad\quad\quad\quad xÂ²+yÂ²=0}$ åœ¨ $(0,0)$ ç‚¹ $\frac{âˆ‚f(x,y)}{âˆ‚x}$ æ˜¯å¦è¿ç»­ï¼Ÿ $f(x,y)$ å¯å¾®ï¼Ÿ
  - ç‚¹çš„åå¯¼æ•°ã€‚ $f'â‚“(0,0)=\lim\limits_{Î”x â­¢ 0} \frac{(Î”xÂ²)sin\frac{1}{Î”xÂ²}}{Î”x}=0$ ï¼ŒåŒç† $f'áµ§(0,0)=0$
  - é€šå¼çš„åå¯¼æ•° $f'â‚“(x,y)=2xsin\frac{1}{xÂ²+yÂ²} + (xÂ²+yÂ²)cos\frac{1}{xÂ²+yÂ²}(-\frac{2x}{(xÂ²+yÂ²)Â²})$ ã€‚
  - åˆ¤æ–­åå¯¼æ•°è¿ç»­ã€‚ åœ¨ $f'â‚“(x,y)=\lim\limits_{x â­¢ 0,y â­¢ 0} -\frac{2x}{xÂ²+yÂ²}cos\frac{1}{xÂ²+yÂ²}$ ä¸å­˜åœ¨ï¼Œæ‰€ä»¥åœ¨ $(0,0)$ ç‚¹ $\frac{âˆ‚f(x,y)}{âˆ‚x}$ å­˜åœ¨ä½†ä¸è¿ç»­ã€‚
  - åˆ¤æ–­å¯å¾®ã€‚ $\lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \frac{f(0+Î”x,0+Î”y) - f(0,0) - [\frac{âˆ‚f(0,0)}{âˆ‚x}Î”x + \frac{âˆ‚f(0,0)}{âˆ‚y}Î”y]}{\sqrt{Î”xÂ²+Î”yÂ²}}=\lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \frac{(Î”xÂ²+Î”yÂ²)sin\frac{1}{Î”xÂ²+Î”yÂ²}}{\sqrt{Î”xÂ²+Î”yÂ²}}=\lim\limits_{Î”x â­¢ 0, Î”y â­¢ 0} \sqrt{(Î”xÂ²+Î”yÂ²)}sin\frac{1}{Î”xÂ²+Î”yÂ²} = 0$ ,æé™å­˜åœ¨ï¼Œæ‰€ä»¥å¯å¾®ã€‚
